@prefix : <http://mmoon.org/deu/schema/og/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix mmoon: <http://mmoon.org/core/> .
@base <http://mmoon.org/deu/schema/og/> .

<http://mmoon.org/deu/schema/og/> rdf:type owl:Ontology ;
                                   owl:imports mmoon: .

:AdjDeclension rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf mmoon:AdjectivalInflection ;
                rdfs:comment "Die Adjektivdeklination bezeichnet die Deklination attributivisch verwendeter Adjektive in Kongruenz zum begleiteten Substantiv."@de ;
                rdfs:label "Adjectival declension"@en ,
                           "Adjektivdeklination"@de ;
                rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/Wort/Adjektiv/Deklinationstyp/index.html?MenuId=Word313#Anchor-Deklinationstypen-35882"^^xsd:string .

:Affix rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf mmoon:Affix ,
                       :Morph ;
       rdfs:label "Affix"@de ,
                  "Affix"@en .

:AnalyticWordform rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf mmoon:AnalyticWordform ,
                                  :Wordform ;
                  rdfs:label "Analytic word-form"@en ,
                             "Analytische Wortform"@de .

:AtomicMorpheme rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf mmoon:AtomicMorpheme ,
                                :Morpheme ;
                rdfs:label "Atomares Morphem"@de ,
                           "Atomic Morpheme"@en .

:Circumfix rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf mmoon:Circumfix ,
                           :Affix ;
           rdfs:label "Circumfix"@en ,
                      "Zirkumfix"@de .

:ComplexMorpheme rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf mmoon:ComplexMorpheme ,
                                 :Morpheme ;
                 rdfs:label "Complex Morpheme"@en ,
                            "Komplexes Morphem"@de .

:CompoundWord rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf mmoon:CompoundWord ,
                              :Lexeme ;
              rdfs:label "Compound word"@en ,
                         "Kompositum"@de .

:DerivedWord rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf mmoon:DerivedWord ,
                             :Lexeme ;
             rdfs:label "Abgeleitetes Wort"@de ,
                        "Derived word"@en .

:EmptyMorph rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf mmoon:EmptyMorph ,
                            :Affix ;
            rdfs:label "Empty morph"@en ,
                       "Leeres Morph"@de .

:EmptyMorpheme rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf mmoon:EmptyMorpheme ,
                               :Morpheme ;
               rdfs:label "Empty Morpheme"@en ,
                          "Leeres Morphem"@de .

:FusionalMorpheme rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf mmoon:FusionalMorpheme ,
                                  :Morpheme ;
                  rdfs:label "Fusional Morpheme"@en ,
                             "Fusionierendes Morphem"@de .

:GrammaticalWord rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf mmoon:GrammaticalWord ,
                                 :Word ;
                 rdfs:label "Grammatical word"@en ,
                            "Grammatisches Wort"@de .

:Lexeme rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf mmoon:Lexeme ,
                        :Word ;
        rdfs:label "Lexem"@de ,
                   "Lexeme"@en .

:Morph rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf mmoon:Morph ;
       rdfs:label "Morph"@de ,
                  "Morph"@en .

:Morpheme rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf mmoon:Morpheme ;
          rdfs:label "Morphem"@de ,
                     "Morpheme"@en .

:NounDeclension rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf mmoon:Declension ;
                rdfs:comment """Nominaldeklination ist die Flexion von Substantiven nach Kasus, Numerus und Genus.
Die Substantivdeklination lässt sich anhand der Endungen des Genitiv Singular und des Nominativ Plural in mehrere Deklinationsklassen (1-12) unterteilen."""@de ;
                rdfs:label "Noun declension"@en ,
                           "Substantivdeklination"@de ;
                rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/InflectionRules/FRegeln-N/Texte/Flexionskl.html?MenuId=Word111"^^xsd:string .

:Prefix rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf mmoon:Prefix ,
                        :Affix ;
        rdfs:label "Prefix"@en ,
                   "Präfix"@de .

:Representation rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf mmoon:Representation .

:Root rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf mmoon:Root ,
                      :Morph ;
      rdfs:label "Root"@en ,
                 "Wurzel"@de .

:Simulfix rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf mmoon:Simulfix ,
                          :Affix ;
          rdfs:label "Simulfix"@de ,
                     "Simulfix"@en .

:Stem rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf mmoon:Stem ,
                      :Morph ;
      rdfs:label "Stamm"@de ,
                 "Stem"@en .

:Suffix rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf mmoon:Suffix ,
                        :Affix ;
        rdfs:label "Suffix"@de ,
                   "Suffix"@en .

:SyntheticWordform rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf mmoon:SyntheticWordform ,
                                   :Wordform ;
                   rdfs:label "Synthetic word-form"@en ,
                              "Synthetische Wortform"@de .

:Word rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf mmoon:Word ;
      rdfs:label "Word"@en ,
                 "Wort"@de .

:Wordform rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf mmoon:Wordform ,
                          :Word ;
          rdfs:label "Word-form"@en ,
                     "Wortform"@de .

:ZeroMorph rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf mmoon:ZeroMorph ,
                           :Affix ;
           rdfs:label "Nullmorph"@de ,
                      "Zero morph"@en .

:AbsoluteAdjective rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            mmoon:AbsoluteAdjective ;
                   rdfs:label "Absolute Adjective"@en ,
                              "Absolutes Adjektiv"@de .

:Adjective rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    mmoon:Adjective ;
           rdfs:label "Adjective"@en ,
                      "Adjektiv"@de .

:AuxiliaryVerb rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        mmoon:AuxiliaryVerb ;
               rdfs:label "Auxiliary Verb"@en ,
                          "Hilfsverb"@de .

:CommonNoun rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     mmoon:CommonNoun ;
            rdfs:label "Appellativum"@de ,
                       "Common Noun"@en .

:Copula rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 mmoon:Copula ;
        rdfs:label "Copula"@en ,
                   "Kopula"@de .

:FiniteVerb rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     mmoon:FiniteVerb ;
            rdfs:label "Finite Verb"@en ,
                       "Finites Verb"@de .

:IrregularConjugation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               mmoon:IrregularConjugation ;
                      rdfs:comment """Die unregelmäßige Konjugation enthält Verben, die folgendermaßen von der regelmäßigen Konjugation abweichen:

1) die ihre Stammformen nicht nach einer erkennbaren Systematik bilden,
2) bei denen bestimmte Formen fehlen und/oder
3) die von vorhandenen Systematiken durch Ausnahmeerscheinungen abweichen.
4) deren Verbstamm sich mindestens im Präteritum vom Präsensstamm unterscheidet.
[https://de.wikipedia.org/wiki/Unregelmäßiges_Verb]

Es gibt eine Reihe von Verben, für die sowohl eine regelmäßige als auch eine unregelmäßge Konjugation möglich ist (z.B \"backen\"). Für diese Lexeme sollte \"RegularConjugation\" UND \"IrregularConjugation\" angegeben werden."""@de ;
                      rdfs:label "Irregular conjugation"@en ,
                                 "Unregelmäßige Konjugation"@de ;
                      rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/InflectionRules/FRegeln-V/Texte/Unregelm-Verben.html?MenuId=Word21111"^^xsd:string .

:IrregularDegree rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          mmoon:IrregularDegree ;
                 rdfs:comment """Die flektierte Form eines Adjektivs besteht aus:

Adjektivstamm + Markierung des Steigerunsgrades + Deklinationsendung

Der Adjektivstamm weicht von der regelmäßigen Koparativbildung ab.
(z.b. gut (Positiv) --> besser (Komparativ))

Der Adjektivstamm weicht von der regelmäßigen Superlativbildung ab.
(z.b. gut (Positiv) --> besten (Superlativ))"""@de ;
                 rdfs:label "Irregular degree"@en ,
                            "Unregelmäßige Steigerung"@de .

:MixedAdjDeclension rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             :AdjDeclension ;
                    rdfs:comment "Adjektive, die nach dem unbestimmten Artikel oder einer vergleichbaren deklinierenden Einheit stehen, deklinieren gemischt."@de ;
                    rdfs:label "Gemischte Adjektivdeklination"@de ,
                               "Mixed adjectival declension"@en .

:MorphemeInventory rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            mmoon:MorphemeInventory ;
                   mmoon:forLanguage <http://lexvo.org/id/iso639-3/deu> ;
                   rdfs:label "Morpheme inventory"@en ,
                              "Morpheminventar"@de .

:NoDegree rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   mmoon:NoDegree ;
          rdfs:comment "Einige Adjektive sind nicht steigerbar, z.B. \"tot\", \"schwanger\" und haben dementsprechend keine komparative oder superlative Stammform."@de ;
          rdfs:label "Kein Steigerungsgrad"@de ,
                     "No degree"@en .

:NoWordFormation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          mmoon:NoWordFormation .

:NonFiniteVerb rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        mmoon:NonFiniteVerb ;
               rdfs:label "Infinites Verb"@de ,
                          "Non-Finite Verb"@en .

:Noun rdf:type owl:NamedIndividual ,
               mmoon:Noun ;
      rdfs:label "Noun"@en ,
                 "Substantiv"@de .

:NounDeclension1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          :NounDeclension ;
                 rdfs:comment """Endung Genitiv Singular: -es und -s
Endung Nominativ Plural: -e"""@de ;
                 rdfs:label "Noun declension 1"@en ,
                            "Substantivdeklination 1"@de ;
                 rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/InflectionRules/FRegeln-N/FKlassen/Klasse-es-e1.html?MenuId=Word1110"^^xsd:string .

:NounDeclension10 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           :NounDeclension ;
                  rdfs:comment """Endung Genitiv Singular: keine
Endung Nominativ Plural: -en"""@de ;
                  rdfs:label "Noun declension 10"@en ,
                             "Substantivdeklination 10"@de ;
                  rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/InflectionRules/FRegeln-N/FKlassen/Klasse---en1.html?MenuId=Word1119"^^xsd:string .

:NounDeclension11 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           :NounDeclension ;
                  rdfs:comment """Endung Genitiv Singular: keine
Endung Nominativ Plural: -s"""@de ;
                  rdfs:label "Noun declension 11"@en ,
                             "Substantivdeklination 11"@de ;
                  rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/InflectionRules/FRegeln-N/FKlassen/Klasse---s1.html?MenuId=Word11110"^^xsd:string .

:NounDeclension12 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           :NounDeclension ;
                  rdfs:comment """Endung Genitiv Singular:  -[e]ns
Endung Nominativ Plural: -[e]n"""@de ;
                  rdfs:label "Noun declension 12"@en ,
                             "Substantivdeklination 12"@de ;
                  rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/InflectionRules/FRegeln-N/FKlassen/Klasse-ens-en1.html?MenuId=Word11111"^^xsd:string .

:NounDeclension2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          :NounDeclension ;
                 rdfs:comment """Endung Genitiv Singular: -s
Endung Nominativ Plural: -e"""@de ;
                 rdfs:label "Noun declension 2"@en ,
                            "Substantivdeklination 2"@de ;
                 rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/InflectionRules/FRegeln-N/FKlassen/Klasse-s-e1.html?MenuId=Word1111"^^xsd:string .

:NounDeclension3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          :NounDeclension ;
                 rdfs:comment """Endung Genitiv Singular: -s
Endung Nominativ Plural: keine"""@de ;
                 rdfs:label "Noun declension 3"@en ,
                            "Substantivdeklination 3"@de ;
                 rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/InflectionRules/FRegeln-N/FKlassen/Klasse-s--1.html?MenuId=Word1112"^^xsd:string .

:NounDeclension4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          :NounDeclension ;
                 rdfs:comment """Endung Genitiv Singular: -es und -s
Endung Nominativ Plural: -en"""@de ;
                 rdfs:label "Noun declension 4"@en ,
                            "Substantivdeklination 4"@de ;
                 rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/InflectionRules/FRegeln-N/FKlassen/Klasse-es-en1.html?MenuId=Word1113"^^xsd:string .

:NounDeclension5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          :NounDeclension ;
                 rdfs:comment """Endung Genitiv Singular: -es und -s
Endung Nominativ Plural: -er"""@de ;
                 rdfs:label "Noun declension 5"@en ,
                            "Substantivdeklination 5"@de ;
                 rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/InflectionRules/FRegeln-N/FKlassen/Klasse-es-er1.html?MenuId=Word1114"^^xsd:string .

:NounDeclension6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          :NounDeclension ;
                 rdfs:comment """Endung Genitiv Singular: -en
Endung Nominativ Plural: -en"""@de ;
                 rdfs:label "Noun declension 6"@en ,
                            "Substantivdeklination 6"@de ;
                 rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/InflectionRules/FRegeln-N/FKlassen/Klasse-en-en1.html?MenuId=Word1115"^^xsd:string .

:NounDeclension7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          :NounDeclension ;
                 rdfs:comment """Endung Genitiv Singular: -s
Endung Nominativ Plural: -s"""@de ;
                 rdfs:label "Noun declension 7"@en ,
                            "Substantivdeklination 7"@de ;
                 rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/InflectionRules/FRegeln-N/FKlassen/Klasse-s-s1.html?MenuId=Word1116"^^xsd:string .

:NounDeclension8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          :NounDeclension ;
                 rdfs:comment """Endung Genitiv Singular: keine
Endung Nominativ Plural: -e"""@de ;
                 rdfs:label "Noun declension 8"@en ,
                            "Substantivdeklination 8"@de ;
                 rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/InflectionRules/FRegeln-N/FKlassen/Klasse---e1.html?MenuId=Word1117"^^xsd:string .

:NounDeclension9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          :NounDeclension ;
                 rdfs:comment """Endung Genitiv Singular: keine
Endung Nominativ Plural: keine"""@de ;
                 rdfs:label "Noun declension 9"@en ,
                            "Substantivdeklination 9"@de ;
                 rdfs:seeAlso "http://canoo.net/services/OnlineGrammar/InflectionRules/FRegeln-N/FKlassen/Klasse----1.html?MenuId=Word1118"^^xsd:string .

:PolarAdjective rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         mmoon:PolarAdjective ;
                rdfs:label "Polar Adjective"@en ,
                           "Polares Adjektiv"@de .

:PredicativeAdj rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         mmoon:PredicativeAdj ;
                rdfs:label "Predicative Adjective"@en ,
                           "Prädikatives Adjektiv"@de .

:ProperNoun rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     mmoon:ProperNoun ;
            rdfs:label "Eigenname"@de ,
                       "Proper Noun"@en .

:RegularConjugation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             mmoon:RegularConjugation ;
                    rdfs:comment """Die regelmäßige Konjugation zeichnet sich dadurch aus, dass der Verbstamm in allen Zeitformen und Modi gleich bleibt. 

Es gibt eine Reihe von Verben, für die sowohl eine regelmäßige als auch eine unregelmäßge Konjugation möglich ist (z.B \"backen\"). Für diese Lexeme sollte \"RegularConjugation\" UND \"IrregularConjugation\" angegeben werden."""@de ;
                    rdfs:label "Regelmäßige Konjugation"@de ,
                               "Regular conjugation"@en .

:RegularDegree rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        mmoon:RegularDegree ;
               rdfs:comment """Relationale Adjektive in attributivischer Verwendung flektieren nach Steigerungsgrad und treten in einer der folgenden Formen auf: Positiv, Komparativ, Superlativ. 
Die flektierte Form eines Adjektivs besteht aus:

Adjektivstamm + Markierung des Steigerunsgrades + Deklinationsendung

Der Adjektivstamm wird im Positiv nicht markiert.

Der Adjektivstamm im Komparativ wird meist mit dem Suffix  \"-er\" gebildet. Bei einigen Adjektiven wird zusätzlich der Stammvokal umgelautet (z.b. alt (Positiv) --> älter (Komparativ))

Der Adjektivstamm im Superlativ wird meist mit dem Suffix  \"-st\" gebildet. Bei einigen Adjektiven wird zusätzlich der Stammvokal umgelautet (z.b. alt (Positiv) --> älteste (Superlativ))"""@de ;
               rdfs:label "Regelmäßige Steigerung"@de ,
                          "Regular degree"@en .

:ResultativeVerb rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          mmoon:DeverbalVerb ;
                 rdfs:comment "Resultative Verben werden durch Derivationsaffixe wie \"zer-\" und \"ver-\" gebildet und bezeichnen im weitesten Sinne den Abschluss eines Vorgangs."@en ;
                 rdfs:label "Resultative Verb"@en ,
                            "Resultatives Verb"@de ;
                 rdfs:seeAlso "Für eine genauere semantische Klassifikation der resultativen Bedeutungen von Verben mit dem Präfix ver- siehe: Stiebels, Barbara (1996): “Lexikalische Argumente und Adjunkte: Zum semantischen Beitrag von verbalen Präfixen und Partikeln” (Studia grammatica, Band 39)."@en .

:StrongAdjDeclension rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              :AdjDeclension ;
                     rdfs:comment "Adjektive, die ohne Artikel beim Substantiv stehen, deklinieren stark."@de ;
                     rdfs:label "Starke Adjektivdeklination"@de ,
                                "Strong adjectival declension"@en .

:Verb rdf:type owl:NamedIndividual ,
               mmoon:Verb ;
      rdfs:label "Verb"@de ,
                 "Verb"@en .

:VerbalNoun rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     mmoon:VerbalNoun ;
            rdfs:comment "Ist ein durch Konversion von einem Verbstamm abgeleitetes Substantiv."@en ;
            rdfs:label "Verbal noun"@en ,
                       "Verbalnomen"@de .

:WeakAdjDeclension rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            :AdjDeclension ;
                   rdfs:comment "Adjektive, die nach dem bestimmten Artikel oder einer vergleichbar deklinierenden Einheit stehen, deklinieren schwach."@de ;
                   rdfs:label "Schwache Adjektivdeklination"@de ,
                              "Weak adjectival declension"@en .

###  Generated by the OWL API (version 5.1.0.2017-03-29T23:31:42Z) https://github.com/owlcs/owlapi/
###  Warning: type declarations were not added automatically.
